\chapter*{Resumen}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen/Abstract}\label{cap:abstract}

Este documento se presenta como un estudio en detalle de lo que se conoce en Física de Partículas como mesones $\PK$ o kaones. El interés de los mesones $\PK$ radica en que fueron las primeras partículas en las cuales se detectó un comportamiento muy inusual: los mesones $\PK$ se forman gracias a la interacción fuerte, pero decaen por interacción débil. Por este motivo, se denominaron partículas extrañas y supuso la introducción de un nuevo número cuántico, la extrañeza $S$. Además, dado que decaen por interacción débil, pueden presentar violación de la simetría CP y, por tanto, oscilaciones de sabor. A pesar de que hoy en día también se han observado estos fenómenos en otras partículas, los mesones $\PK$ siguen actualmente jugando un papel muy importante y útil para estudiar las interacciones fundamentales. 
\vspace{2cm}

{\let\clearpage\relax\chapter*{Abstract}}
In this work we present a detailed study of $\PK$-mesons or kaons. The interest of $\PK$-mesons lies in the fact that they were the first particles in which a very unusual behaviour was detected: $\PK$-mesons are produced through the Strong Interaction but decay by means of the Weak Interaction. For this reason, they were named strange particles and it led to the introduction of a new quantum number, the Strangeness $S$. Moreover, since $\PK$-mesons decay by Weak Interaction, they can present CP-symmetry violation and therefore, flavor oscillations. In spite of this phenomenon been observed  in other particles, at present, $\PK$-mesons still play an important and useful role in the study of Fundamentals Interactions.