\appendix
\chapter*{Apéndice A}\label{appendix}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Apéndice A}
\setcounter{section}{0}
\renewcommand{\thesection}{A.\arabic{section}}

\section{Transformaciones de Lorentz}\label{cap:Lorentz}
Las \textit{Transformaciones de Lorentz} (LT) son las expresiones matemáticas encargadas de relacionar un suceso observado desde dos sistemas de referencia distintos, en base a los postulados de la Teoría de Relatividad Especial. Son las siguientes:
\setlength{\abovedisplayskip}{6pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{6pt}
\begin{align}
x' &= \dfrac{x-vt}{\sqrt{1-v^2/c^2}} & y' &=y & z' &=z & t' &=\dfrac{t-xv/c^2}{\sqrt{1-v^2/c^2}}\label{eq:TLorentz1}
\end{align}

Denotando $\beta=v/c$ y $\gamma=\sqrt{1-v^2/c^2}$, reescribimos las LT como:
\begin{align}
x' &= \gamma(x-\beta ct) & y' &=y & z' &=z & t' &=\gamma \left(t-\dfrac{\beta x}{c}\right) \label{eq:TLorentz2}
\end{align}

\section{Cuadrivectores}\label{cap:four-vectors}
La forma más sencilla de expresar las LT es utilizando los cuadrivectores: vectores de cuatro componentes que permiten apreciar fácilmente qué magnitudes son invariantes frente a las LT (formulación covariante).
\begin{align}
(ct,x, y, z) &=(x^0, x^1, x^2, x^3)=X^\mu & (E,cp_x, cp_y, cp_z) &=(p^0, p^1, p^2, p^3)=P^\mu
\end{align}
Hay dos tipos de cuadrivectores:
\begin{itemize}
\item Contravariante (índice arriba): $X^\mu=(x^0, x^1, x^2, x^3)=(x^0,\textbf{x}) \rightarrow (t,\textbf{x})$
\item Covariante (índice abajo): $X_\mu=(x_0, x_1, x_2, x_3)=(x^0,-\textbf{x}) \rightarrow (t,-\textbf{x})$
\end{itemize} 
Para relacionarlos, se usa el tensor métrico $g_{\mu\nu}$ que define la métrica del espacio-tiempo de Minkowski. \cite{MCR}
\begin{align}
A_{\mu } &=\sum ^{3}_{\nu =0}g_{\mu \nu }A^{\nu} \equiv g_{\mu \nu }A^{\nu} & A^{\mu } &=\sum ^{3}_{\nu =0}g^{\mu \nu }A_{\nu} \equiv g^{\mu \nu }A_{\nu} \label{eq:metrica}
\end{align}

con $g_{\mu\nu} = g^{\mu\nu}$, siendo:
\begin{equation*}
g_{\mu\nu} = 
\begingroup 
\renewcommand*{\arraystretch}{0.8}
\setlength\arraycolsep{8pt}
\begin{pmatrix}
1 & & &  \\
& -1 & & \\
& & -1 & \\
& & & -1
\end{pmatrix}
\endgroup
\end{equation*}
Por lo tanto, las LT para las componentes contravariantes y covariantes, respectivamente, pueden expresarse \cite{MCR} tal que así:
\begin{align}
X'^{\mu } &=\Lambda\indices{^\mu _\nu}X^\nu & X'_{\mu } &=\Lambda\indices{_\mu ^\nu}X_\nu \label{eq:LTcovariant}
\end{align}

\section{Ecuación de Dirac: Matrices y espinores}\label{cap:Dirac}
Dirac quería hallar una ecuación linear en $t$ que tratase las variables espaciales y temporales en forma simétrica, que tuviera la norma conservada definida positiva (lo que implica que $\widehat{H}$ sea hermítico) y que fuera covariante \cite{MCR}. Así se llegó a esta expresión:
\begin{equation}
i\partial _{t}\Psi =-i\left( \alpha _{1}\dfrac{\partial }{\partial x^{1}}+\alpha _{2}\dfrac{\partial }{\partial x^{2}} + \alpha _{3}\dfrac{\partial }{\partial x^{3}}\right) \Psi +\beta M\Psi \equiv\widehat{H}\Psi \label{eq:Dirac}
\end{equation}
Donde los coeficientes $\alpha_i$ y $\beta$ son matrices, conocidas como \textit{Matrices de Dirac}. En la representación más común (la de Dirac-Pauli), los coeficientes son:
\begin{align*}
\alpha _{i}=
\begingroup 
\renewcommand*{\arraystretch}{0.8}
\setlength\arraycolsep{10pt}
\begin{pmatrix} 
0 & \boldsymbol{\sigma_{i}} \\ \boldsymbol{\sigma_{i}} & 0 \end{pmatrix} \qquad
\beta =\begin{pmatrix} \mathbb{1} & 0 \\ 0 & -\mathbb{1} \end{pmatrix}
\endgroup
\end{align*}
siendo las \boldsymbol{$\sigma_{i}$} las matrices de Pauli:
\begin{align*}
\sigma _{x}=
\begingroup 
\renewcommand*{\arraystretch}{0.8}
\setlength\arraycolsep{10pt}
\begin{pmatrix} 
0 & 1 \\ 1 & 0 \end{pmatrix} \qquad \sigma_y
\begin{pmatrix} 
0 & -i \\ i & 0 \end{pmatrix} \qquad
\sigma_z =\begin{pmatrix} 1 & 0 \\ 0 & -1 \end{pmatrix}
\endgroup
\end{align*}

%\subsection{Matrices y espinores de Dirac en notación covariante}\label{cap:matrix_spinors}
Las matrices de Dirac pueden reescribirse utilizando la notación en cuadrivectores:
\begin{align}
\gamma ^0 &\equiv \beta & \gamma ^i &\equiv \beta \alpha_i \hspace{1cm} i=1, 2, 3 \label{eq:matricesDirac}
\end{align}
Entonces la ecuación de Dirac, sabiendo que $\beta^2=\mathbb{1}$, se reformula como \cite{MCR}:
\begin{equation}
i\left( \gamma ^{0}\dfrac{\partial }{\partial t}+\sum ^{3}_{k=1}\gamma ^{k}\dfrac{\partial }{\partial x^{k}}\right) \Psi -M\Psi =0\label{eq:ecDirac_cov}
\end{equation}

Las matrices de Dirac $\gamma^{\mu}=(\gamma^0, \boldsymbol{\gamma^{i}})=(\gamma^0, \gamma^1, \gamma^2, \gamma^3)$ satisfacen la relación de anticonmutación \cite{MCR}:
\begin{equation}
\left\{ \gamma ^{\mu },\gamma ^{\nu }\right\} =\gamma ^{\mu }\gamma ^{\nu }+\gamma ^{\nu }\gamma ^{\mu }=2g^{\mu \nu }\mathbb{1}\label{eq:anticomm_relation}
\end{equation}
\begin{itemize}
\item $\gamma^{i}$ es unitaria y antihermítica:$\left( \gamma ^{i}\right) ^{-1}=\left( \gamma ^{i}\right) ^{\dagger}=-\gamma ^{i}$
\item $\gamma^{0}$ es unitaria y hermítica: $\left( \gamma ^{0}\right) ^{-1}=\left( \gamma ^{0}\right) ^{\dagger}=\gamma ^{0}$
\end{itemize}

Usando la notación abreviada conocida como \textit{notación ``slash'' de Feynmann} \cite{MCR}, definimos lo siguiente:
\begin{equation*}
\slashed{\partial}=\gamma ^{\mu }\partial ^{\mu }=\gamma ^{\mu }\partial _{\mu }=\gamma ^{0}\partial _{t}+\gamma \nabla
\end{equation*}
Por lo que la ecuación de Dirac resulta:
\begin{equation}
\left(i \slashed{\partial}-M\right) \Psi =0\label{eq:Dirac_final}
\end{equation}

Además, para partículas libres, usando que $\widehat{P}^{\mu} \rightarrow i\partial^{\mu} \Rightarrow \slashed{\widehat{P}} \rightarrow i\slashed{\partial}$ \cite{MCR}, la ecuación de Dirac queda:
\begin{equation}
\left( \slashed{\widehat{P}}-M\right) \Psi =0\label{eq:Dirac_free}
\end{equation}

Las soluciones de la ecuación de Dirac para partículas libres se conocen como espinores de Dirac (autovectores de espín) \cite{MCR}. El espinor $u(\boldsymbol{p},s)$ corresponde a la solución con valores de energía positivos, que describen partículas, mientras que el espinor $v(\boldsymbol{p},s)$ está asociado a valores negativos de la energía, relacionados con las antipartículas \cite{Donelly}. Las soluciones conjugadas se definen como $\overline{u} \equiv u^{\dagger} \gamma^{0}$ y $\overline{v} \equiv v^{\dagger} \gamma^{0}$, respectivamente.

Los espinores $u(\boldsymbol{p},s)$ y $v(\boldsymbol{p},s)$ y sus conjugados cumplen la ecuación de Dirac \cite{Donelly}:
\begin{align*}
(\slashed{p}-m)u(\boldsymbol{p},s) &=0 & (\slashed{p}+m)v(\boldsymbol{p},s) &=0 \\
\overline{u}(\boldsymbol{p},s)(\slashed{p}-m) &=0 & \overline{v}(\boldsymbol{p},s )(\slashed{p}+m)&=0
\end{align*}
La normalización de espinores es \cite{Paschos}:
\begin{align*}
\overline{u}(\boldsymbol{p},s)u(\boldsymbol{p},s) &= 2m & \overline{v}(\boldsymbol{p},s)v(\boldsymbol{p},s) &= -2m
\end{align*}
Finalmente, también satisfacen las siguientes relaciones \cite{Paschos}:
\begin{align*}
\sum_s u(\boldsymbol{p},s)\overline{u}(\boldsymbol{p},s) &= (\slashed{p}+m) & \sum_s v(\boldsymbol{p},s)\overline{v}(\boldsymbol{p},s) &= (\slashed{p}-m)
\end{align*}
%\square =\partial _{\mu }\partial ^{\mu }\equiv \dfrac{\partial ^{2}}{\partial t^{2}}-\nabla ^{2}

