\chapter{Conclusiones}\label{cap:conclusions}

Tras una primera introducción en el primer capítulo sobre los mesones $\PK$ y sus propiedades, en el segundo capítulo se ha explicado detalladamente como surgió el concepto de extrañeza (\cite{Nature1}, \cite{Nishijima1955}, \cite{Pais}) tras la primera observación de estas partículas, siguiendo la línea temporal histórica. Los kaones también tuvieron un papel clave a la hora de asentar los cimientos del Modelo de Quarks, permitiendo así, clasificar las partículas elementales de acuerdo a sus propiedades y ordenarlas mediante los grupos de simetría. Además, se comprobó que la razón que había tras esta ordenación, era que las partículas elementales poseían una estructura aún más fundamental, basada en combinaciones de quarks.

No obstante, experimentos recientes ($Q_{weak}$ \cite{nuruzzaman}, \cite{carlini}), han demostrado que ciertas propiedades de las partículas, como la masa en el protón, no pueden explicarse únicamente mediante sus quarks de valencia y se requiere la existencia de un mar de quarks.

En el tercer capítulo se ha detallado el formalismo de la interacción débil y la descripción de la misma en el Modelo de Quarks. Esto nos ha servido para definir las corrientes débiles tanto leptónicas como hadrónicas. Seguidamente, se ha llevado a cabo un estudio exhaustivo de los modos leptónicos de kaones cargados, donde se ha hecho uso del formalismo anterior junto con diagramas de Feynman para calcular la probabilidad de decaimiento del proceso $\PKm \rightarrow \Pl + \APnulepton$. Posteriormente, se han comparado los resultados con el decaimiento análogo del pión, concluyéndose que, para ambos mesones, el modo leptónico del electrón está mucho más surpimido que el del muón. Esto es debido a la conservación del momento angular y a la estructura tipo vector de la corriente débil. Por otro lado, la diferencia principal entre constantes $f_{\pi}$ y $f_{K}$ tiene que ver con el cambio de extrañeza que se produce en el modo leptónico del kaón.

Finalmente, en el cuarto capítulo, se explican las simetrías P y C y como gracias a los mesones $\PK$ se descubrió que ambas podían ser violadas (enigma $\tau-\theta$ y experimento de Wu \cite{Wu1957}). Del mismo modo, el decaimiento de kaones neutros fue clave al descubrir la violación CP (\cite{Cronin}). A pesar de que ahora se investiga la violación CP con neutrinos como causa de la asimetría entre materia y antimateria, su descubrimiento en kaones abrió una puerta muy importante a la exploración de los orígenes y evolución del Universo.